【閉關鎖港？】前《號外》總編、台灣作家張鐵志 被拒入境香港

曾來香港擔任文化雜誌《號外》總編輯的台灣作家張鐵志，今天下午在社交媒體twitter表示「終於，我在香港機場被拒入境了」、「眼睜睜看老婆進去」，意味只有他的妻子能夠順利入境。據了解，張鐵志妻子是香港人。

張鐵志昨日在facebook透露，今天要來港開城市文化會議。

廣告

《立場新聞》記者下午聯絡上仍身在香港機場的張鐵志，希望查詢詳情，他表示要稍後回覆。《立場新聞》向入境處查詢，暫未獲回應。

張鐵志是台灣著名作家，因獲聘為本港文化雜誌《號外》的總編輯，曾來港定居數年，2015年返回台灣。

張擔任中華文化總會副秘書長 蔡英文任會長

根據現有資料，張鐵志並非任何台灣政黨成員，但目前擔任「中華文化總會」的副秘書長，該會是台灣政府出資設立的社團法人民間團體，由台灣總統蔡英文擔任會長。

「中華文化總會」的官方網站介紹，該會在1967年「為反制中共發動文化大革命對中華文化的摧殘」而成立，首任會長為時任中華民國總統蔣介石。「中華文化總會」目前的宗旨為從事台灣文化連結的非政府組織，歷來由總統出任會長，「隨著台灣的民主化進程，文化總會也擔負起與時俱進的時代任務」，「在會長蔡英文的揭示下，文總的主要任務有：持續提升和深植台灣的文化實力 ... 持續推動兩岸的文化交流與合作 ... 加強台灣文化和國際的交流」。

張鐵志曾擔任《旺報》文化副刊主任、《新新聞》副總編輯，並曾在台灣《中國時報》、《文訊》雜誌、香港《信報》、中國《南方都市報》、《南都週刊》及《東方早報》等傳媒撰寫專欄。他亦曾任《彭博商業周刊/中文版》創刊總主筆，亦為台灣網媒《報導者》的共同創辦人、《政問》主持人與主編。

張鐵志積極參與台灣社會及政治相關運動並長期關注臺灣民主化、中國人權及資本主義全球化等議題。

香港入境處過去曾多次拒絕台灣政治人物入境，包括拒向時代力量立法委員林昶佐發出簽證。

中共都幾似港女，成日以為人家要侵犯佢

不同之處係中共做開雞

中國人不嬲都有被害妄想

香港人都唔識佢，張黑名單擺到明係中國發比香港喇

痴撚線，冇人理？？

屌你老母入境處，上次禁止英國人權領袖入境單嘢都未解決，而家又禁止另外一個人入境？

屌你老尾
香港由一開埠個陣已經講明係一個永遠嘅自由港！！

越來越似澳門

可以cut 關係法了

唔好跟車太貼，永久定非永久先？
非永久身分證係冇居留權，離港太耐會被取消

「香港非永久居民身份證是入境處簽發給沒有香港居留權而獲准在香港逗留超過180天又年滿11歲的人士的身份證」
啲賓賓同外國學生都會有非永久身分證

【入境被拒】以香港居民身份證入境被指過期 張鐵志返台北fb報平安